\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\usepackage{multicol}

\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr#1\linewidth-2\tabcolsep}}


\usepackage{tikz}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper,
	body={195mm,265mm},
	left=7mm, top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Travail de groupe \\ Une croisière autour de l'île de Jersey}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\usepackage{ccicons}\lfoot{\ccby}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	$~$
	\vspace{-0.3cm}
	
	\begin{minipage}{1\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\fbox{\Large {\textbf{Une croisière autour de l'île de Jersey}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip
			
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	\textbf{\Large Énoncé :}
	\smallskip
	
	\large
	Jeanne est enthousiaste à l'idée de partir en croisière autour de l'île de Jersey. Le bateau quitte le port à 9h48 pour une journée d'exploration avec une escale prévue sur une plage isolée. 
	À bord, elle traverse d'abord les 3 sections de "première classe" pouvant accueillir chacune 36 passagers, et y compte 75 personnes. Ensuite, elle passe par les 5 sections de la "classe économique" pouvant accueillir chacune 48 passagers, où elle compte 200 personnes. Jeanne remarque que certains sièges ne sont pas occupés.
	Un membre de l'équipage lui confie que chaque billet en "classe économique" coûte $33,80\,\textsf{€}$, tandis qu'un billet en "première classe" coûte $47,50\,\textsf{€}$.
	\medskip
	
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.24\textwidth}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{Illustration3.png}
\end{minipage}

\large
Impressionnée par ces chiffres, Jeanne commence à réfléchir à des questions durant son voyage. Le bateau doit revenir au port à 17h24 et une escale de $5\,\textsf{h}$ est prévu sur l'île. L'équipage informe Jeanne que le bateau parcourt en moyenne $15\,\textrm{km}$ toutes les demi-heures.
\medskip

\end{minipage}}
\bigskip

\large
\textbf{\Large Questions :}

\emph{Les questions 1, 2 et 3 peuvent être traitées indépendamment les unes des autres.}

\begin{enumerate}
\item Places libres et perte financière
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Combien de places sont restées vides dans le bateau ?
\item Quelle est la perte financière pour la compagnie maritime à cause des places non occupées ?
\end{enumerate}
\item Organisation des places dans le bateau
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item Jeanne se demande si les sièges des sections peuvent être organisés en rangées de 12 sièges. Est-ce possible ?
\end{itemize}
\item Durée de la croisière et distance parcourue
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Quelle est la durée totale de la croisière de Jeanne ? Aide-la à la calculer.
\item Convertis cette durée en minutes puis en secondes.
\item Combien de kilomètres le bateau aura-t-il parcourus à son retour au port ?
\end{enumerate}
\end{enumerate}
	
\end{document}

